香港同名拍賣行 佳士得澄清無關

香港同名拍賣行 佳士得澄清無關

■佳士得香港分公司昨稱與兩間同名為「佳士得」的公司並無關係；圖為其中一間同名公司網站。

【本報訊】著名英國拍賣行佳士得昨發聲明，澄清除本港硂北京及上海外，並無在中國其他地區設立代表處，澄清與兩間同名為「佳士得」的拍賣行無關。有會計師指即使「撞名」容易令公眾混淆，惟法律保障其他人用相近名稱註冊的權利，不可以此為由要求註銷其他公司註冊。

英國佳士得香港分公司（CHRISTIE'S HONG KONG LIMITED）昨發表公告，指與兩間中文名為「佳士得香港國際藝術品拍賣有限公司」，英文名稱分別為「CHRITRS H.K. INTERNATIONAL ARTS AUCTION LIMITED」及「CHRITRS INTERNATIONAL ARTS AUCTION (H.K.) LIMITED」的公司並無關係。

指無授權徵集藝術品

英國佳士得澄清，目前並無於澳門硂深圳硂廣州硂山東或其他地區設立代表處，亦無授權委託任何廠商徵集藝術品硂評估或代表進行任何業務。

記者於網上搜尋「佳士得拍賣」，找到不少聲稱是香港佳士得位於內地的分行，在深圳硂廣州及寧波均有辦事處及委託徵集處，記者根據網站資料致電該些公司的負責人，均指記者打錯電話。根據其中一間疑似「翻版」佳士得的公司註冊資料，公司於2008年9月19日註冊，地址為旺角明珠廣場一單位，由內地人葉維剛全資擁有。記者致電葉維剛查詢，他認為兩間拍賣行名稱並無混淆之處，「冇乜問題，我哋註冊咗做公司」。

會計師李健恆表示，除非英國佳士得已於本港商標註冊處註冊，否則並不可要求其他相近名稱的公司取消註冊，法律須保障其他人使用相近名稱的自由，惟同是拍賣行，名稱相近「公眾肯定會混淆」。

■記者趙雅婷

上一則: 與鄰居爭執 男子遭一刀插頸亡

下一則: 港元定存年息逼近2厘

■佳士得香港分公司昨稱與兩間同名為「佳士得」的公司並無關係；圖為其中一間同名公司網站。